# Объектно-ориентированное программирование: класс, метод, виртуальный метод, чисто виртуальный (абстрактный) метод. Переопределение виртуальных методов. Абстрактный класс, интерфейс. Размещение объектов в памяти при наследовании.

**Класс** --- в объектно-ориентированном программировании, представляет собой шаблон для создания объектов, обеспечивающий начальные значения состояний: инициализация полей-переменных и реализация поведения функций или методов.

**Метод** --- это функция, объявленная в некотором классе и недоступная без обращения к этому классу.

**Виртуальный метод** --- метод, который может быть переопределён в классах-наследниках так, что конкретная реализация методы для вызова будет определяться во время исполнения.

**Абстрактный метод** --- метод класса, реализация которого отсутствует в данном классе. 

**Абстрактный класс** --- класс, содержащий абстрактные методы.

**Интерфейс** --- класс, содержащий только абстрактные методы.

Оговоримся, что в настоящее время в современных языках программирования данные определения немного редактируются:

* В Java и C# в интерфейсах возможно определить для методов реализацию по-умолчанию.
* В Scala вместо интерфейсов используется понятие *трейтов* (типажей), что немного схоже с интерфейсами, имеющими методы с реализацией по-умолчанию. Трейт понимается как набор методов, которые расширяют функциональность классов.
* В языках с запрещённым множественным наследованием запрещено наследоваться от нескольких классов (абстрактных или нет), но разрешено реализовывать несколько интерфейсов. Существует несколько вариантов решения проблемы конфликта имён:
    * В Scala невозможно реализовать несколько трейтов, у которых есть одинаковые сигнатуры методов.
    * В C# возможно использовать "затенение интерфейса". Пусть класс `A` наследуется от интерфейсов `IOne` и `ITwo`, оба которые имеют метод `Foo:: () -> void`. Тогда в классе `A` требуется привести реализации методов `IOne.Foo`, `ITwo.Foo` и `A.Foo`. Публичной из них будет реализация `A.Foo`, а две другие будут доступны после приведения типа, например, если `a = new A();`, то `(a as IOne).Foo()` вызовет реализацию метода `IOne.Foo`.

Для виртуальных методов класса заводится *таблица виртуальных методов*, которая содержит адреса функций-реализаций методов. Соответственно, каждый класс может переопределить один из виртуальных методов, предоставив другую реализацию (при наследовании), что повлечёт лишь замену адреса в его таблице виртуальных методов. 

При наследовании данные о классах-предках записываются последовательно в начале блока памяти, содержащего информацию о классе.

Важные ссылки:

1. [Про размещение объектов в памяти](http://scrutator.me/post/2014/01/29/objects_memory_layout_p1.aspx).
1. [Про виртуальные методы](http://scrutator.me/post/2014/06/02/objects_memory_layout_p2.aspx).

---